印尼獅子航空一客機墜毀 傷亡未明

空難新聞你都要加密

🙏🏻

睇番flightradar,
佢起飛左,
爬升左一陣,
又降番一陣
先再爬升
好似唔係好正常

RIP

似人為錯誤

架機得2個月機齡

希望印印無事

737 Max 8 被印尼佬破處

希望求得返d人

點解咁講

大佬呀Max-8咁新都炒
啲人究竟要幾廢先可以咁

Air Crash Investigation

3個月機齡 岩岩出廠
737 MAX8 仲要機款都好新型

wiki 737 accident incident 已經開左人條目

aviation herald 已開

炒得咁唔尋常令人諗起德國之翼單野

機上189人
1小孩 2嬰兒

新款新機，有d奇怪

印印有冇要求cockpit 任何時間要有兩條友

Indonesia energy firm Pertamina official says debris, including plane seats, found near its offshore facility in Java sea

兩條友基本啦下話

搭過獅子航空

有d地方已經revoke 左呢個由germanwings 係2015墜機引起嘅要求

可以Google 下2 person in cockpit at all times

flightradar見佢出海前無啦啦降高度
之後爬升返五千幾
最後紀錄又跌返落三千六

3600呎跌落海 成個過程應該唔洗一秒

全球經濟大摧毀

唔似
係 problem solving
正常機頭一爬上去 positive climb 已經 auto pilot
佢唔正常先會咁行法

同亞洲都係
英國 king power 李城班主又係泰國人
2020 全球大限到

點解坐新機都出事
你話牛肺機用得多問題多多我都信

岩岩起飛階段連 一萬呎 都未上，另一個機頭點會出左去

好似話之前一轉機個 IAS 同 ALT 有唔協調
冇人知呀。但新機唔代表唔會壞電腦野既

全新機嚟㗎喎

咪係

B787Max8 機齡2個月

737 Max 8

Lionair 個紀錄都不嬲差

rip

Rip

新機都墜毀
唔通架機有問題
一係機長花式自殺

近呢幾年單單墜機都神神秘秘咁

新機crash真係唔奇
想當年法航都炒左隻試飛airbus...

Pilots are Indians 🤔 lion air 已完

呢間公司出晒名 架架新機都玩壞

廉航為左省錢
真係唔出奇

獅子狗航空咁廢架咩？

獅子航空堅係低質，之前坐過一次
降落個陣一下chok得勁大力

咁姐係人為啦
係咪個機師太廢

咁大膽

有飛香港既馬印有冇好啲

嘩型到

當戰機咁揸
點唔識㩒掣鳩㩒錯

哇屌
咁樣仲有命既？

係咪搵退役空軍渣
真係當左戰機咁渣
另外訓練不足，d 制唔熟手，禁撚錯左？

幾時變咗耶加達, 唔係叫開雅加達嘅咩

[]

屌 搭國泰算 雖然會洩漏資料 但起碼唔洗死

咩漫畫

你都識講
嗰隻係試飛，呢隻係serial production

逃離伊甸園
最强爛尾漫畫

樓上班廢物睇到1項數據就判定係人為問題
扮專家真係好撚7

變曬炭啦 仲有鬼得淨

以為有afterburner 唔惦就 eject

係咪貨機果單

呢個真

逃離伊甸園都唔識

一定要識嘅咩

部機唔係獅航自己嘅，係租中國嘅

部分印尼近年發生過的嚴重航空事故
2014年12月28日——印尼亞洲航空（AirAsia Indonesia）從印尼泗水飛往新加坡的QZ8501航班墜海，失事空中客車A320-216型客機上的162人全部喪生。當局最初認為惡劣天氣是肇事主因，但事發一年後發表的調查報告把事故原因歸咎於機件故障。

2015年6月30日——印尼空軍一架洛克希德·馬丁C-130型「大力神」運輸機從北蘇門答臘省首府棉蘭（Medan）前往廖內群島省首府廖都市（Kota Tanjung Pinang），於起飛時墜毀機場前方市區，機上121人與地面22人遇難。

2015年8月16日——特裏嘎納航空（Trigana Air Service）一架ATR-42型雙發渦槳客機從巴布亞省首府查亞普拉（Jayapura）飛往奧克西比爾（Oksibil）時，於惡劣天氣中墜毀，54人喪生。

印尼獅子航空近年發生過的嚴重事故

2004年11月30日——獅子航空JT538班機從雅加達蘇加諾—哈達國際機場前往泗水期間，於經停中爪哇省梭羅市（Solo）時衝出跑道末端撞毀，機上153人當中有5人遇難。

2013年4月13日——獅子航空客機降落巴厘（Bali）機場時過早著地，致飛機墜海，斷成兩截，但只有數人受傷，無人死亡。

2016年4月——一架獅子航空子公司Batik Air 客機在雅加達哈利姆·珀達納庫蘇馬國際機場起飛時，撞上一架正被拖車拖行橫過跑道的TransNusa航空公司空載客機，Batik Air 客機上56人全部生還。

2016年5月——兩架獅子航空客機在雅加達蘇加諾—哈達國際機場地面相撞。

喺印尼搭飛機真係玩命

貨機，因為載物失平衡（可能扣唔實啲貨。）

我唔同意單憑hard landing就係差嘅airline

有好多樣因素影響到

Ryanair

東南亞係咪印尼特別差

想當年因航印尼返黎個轉入左d水溝油, 淨d出事
BTW另一間加魯達又無咩...

全球嚟講都係

仲有匪律賓

Garuda 決心洗底
想當年歐盟唔俾佢入境
同華航一樣，家下兩間都變左二線航空公司了

泰國，越南，馬拉又點
fb成日見VJ，馬印賣廣告

ga421

食EU BAN差唔多等於世界末日

秦國食過ICAO嘅SSC都係避之則吉

都係既，hard landing唔一定關機師事
反而最影響我既應該係隔離乘客隻臭腳

果堆廉航會唔會仲危險過坐狗巴

11000小時飛行經驗都咁

泰國東方

有20個官

political assassination

Agger 有時跑道濕滑/落雨 機師會考慮做一個(hard) positive landing去確保安全著陸 防止飛機滑出跑道

見大家討論機師自殺咩盛真係諗太多
印尼呢啲墜機大國
可能只係地勤有條友唔記得新機個別步驟，甚至裝錯野而已

// 嘉魯達印尼航空公司在2016年獲Skytrax認證為全球第9家五星級航空公司，是天合聯盟第一家也是目前唯一一家獲此殊榮的航空公司 //

安排人mark人做野
所以相對正常

唔會又係塞左 pitot tube 呀
又係朝早第一轉機

佢係雅加達有個屬於自己嘅terminal
啲服務係最好嘅

00後

搭過Adam Air

本簿花到

扺la 死啡皮狗

只要架飛機俾撈麵佬掂過就咩都有機會壞

導航系統硬件故障：
輸油管破損：

方向舵的組件焊接不良：

架機冇問題，撈麵佬本身都可以好攞命
人員左右分唔清：

Airasia飛新加坡嗰單又係機長on9

Cx780
躺著也中招

菲律賓係飛行訓練勝地啵

坐過LION內陸機
手寫機票初體驗

留意返東南亞機師通常係受害者
啲油開咗水、零件插咗上去未焊、系統硬件被口水損壞etc

以後唔搭飛機去印尼
撈麵佬會唔會太廢

內陸機GA應該ok
但Lion market share最高

500ft/s ? Vertical dive?

煲過幾季air crash
鳩估冇開到flaps

疑似撞機前既片

咁既環境可以拍到片擺上網？

Agger

lion air 冇 onboard wifi
點係撞之前upload 段片

神作
爛尾黎講

唔係印尼啲航空公司而係CX
喺印尼入油準備孩返香港時入左啲受污染航空煤油導致引擎故障

因航都試過俾印尼佬洗左獲

棉蘭塔台：加魯達152，請繼續右轉。

152號班機：(發現樹叢)真主至大！（阿拉伯語)

(通訊中斷)

哇屌，上邊全部人為

737 max係咪一定會用boeing sky interior?
睇個背景又唔似係

剩係試過搭malindo
內陸機震到

737MAX 都可以炒 真厲害

agger 反而太輕嘅landing會令到spoiler detect唔到 冇辦法係掂地果一下即刻升起

當西隧大直路都可以炒嘅時候，無嘢係唔可以炒

新機唔代表唔會炒嘅
你睇法國佬A記就知